[{"question":" O condutor de veículo que se preocupa em avisar o outro que está rodando com o pneu murcho ou com a porta semifechada está:","answers":[" Cumprindo a legislação do trânsito"," Prejudicando a sua atenção no trânsito, podendo causar um acidente"," Cometendo uma infração"," Dirigindo com sentimento de solidariedade, cortesia e respeito "],"rightAnswer":3},{"question":" Dirigindo um veículo, o condutor que encontrar crianças, deficientes físicos atravessando a via deve:","answers":[" Diminuir a velocidade, buzinar e seguir em frente"," Para o veículo e facilitar a travessia"," Diminuir a velocidade, dar um sinal de luz e seguir em frente"," Diminuir a velocidade, desviar e seguir em frente"],"rightAnswer":1},{"question":" Como deve proceder o condutor no caso de alagamento?","answers":[" Acelerar o carro"," Ficar parado até a chuva passar"," Ultrapassar a velocidade de 60 km/h"," Manter uma velocidade constante de 20 km/h para evitar a entrada de água no escapamento e no motor. "],"rightAnswer":3},{"question":" 0 condutor de veículo, transitando por vias onde haja escolas ou grande movimentação de pedestres:","answers":[" Conserva o veículo sempre na faixa esquerda da via "," Transita em velocidade compatível com a segurança "," Usa buzina para alertar os pedestres que estão passando "," Acelera para deixar a via mais livre em menor tempo "],"rightAnswer":1},{"question":" Quem tem prioridade no trânsito, o pedestre ou o condutor?","answers":[" O pedestre, pois ele é mais fraco frente ao veículo"," O pedestre, desde que jovem ou idoso, pois são os mais desprotegidos "," Como pessoas, ambos têm direitos iguais"," O condutor, pois ele está no comando do veículo"],"rightAnswer":0},{"question":"  O trânsito sobre passeio e calçadas é permitido para:","answers":[" Fugir de congestionamento"," Apanhar passageiros"," Cortar caminho"," Acesso a estacionamento e/ou imóveis"],"rightAnswer":3},{"question":" Assinale a alternativa correta. Frenagem de emergência é:","answers":[" Travamento das rodas"," Arrastamento dos pneus, sem deixar marcas no. solo "," Redução moderada da velocidade do veículo"," Redução imediata da velocidade do veículo no menor tempo possível "],"rightAnswer":3},{"question":"  Em uma curva, a diminuição brusca da velocidade, provoca transferência de massa, fazendo com que o eixo dianteiro fique mais:","answers":[" Leve que o eixo traseiro, tendendo a \"desgarrar a traseira\" "," Pesado que o eixo traseiro, tendendo a \"desgarrar a traseira\" "," Leve que o eixo traseiro, tendendo a \"desgarrar a dianteira\" "," Pesado que o eixo traseiro, tendendo a \"desgarrar a dianteira\" "],"rightAnswer":1},{"question":"  Nas rodovias, encontrando um trecho sobre nevoeiro intenso onde não há visibilidade, o condutor deve:","answers":[" Havendo necessidade estacionar na pista e sinalizar com o triângulo se segurança."," Nunca parar."," Aguardar no acostamento, até encontrar uma melhor condição de visibilidade. "," Orientar-se pela faixa divisória da pista."],"rightAnswer":3},{"question":" Um veículo vem em sentido contrário ao seu, no período noturno com os faróis altos, provocando ofuscamento. Nessa situação você:","answers":[" Desvia o olhar para a direita e se orienta pelas faixas do solo. "," Pára no acostamento até o outro veículo passar."," Desvia o veículo para a esquerda e se orienta pelas faixas do solo. "," Olha para o outro veículo e também, liga o farol alto. "],"rightAnswer":0},{"question":"  Chove forte e o limpador de pára-brisa de seu veículo não está sendo suficiente para manter a visibilidade. Nessa situação você:","answers":[" Pára o veículo em local seguro e aguarda."," Abre as janelas e prossegue o trajeto."," Acelera mais para dissipar os pingos de chuva."," Liga os faróis altos."],"rightAnswer":0},{"question":"  As alterações exigidas nos limites de velocidade estabelecidos nas vias, variam de acordo com as condições:","answers":[" Máxima permitida para a via onde está circulando. : "," Do veículo e da carga."," Das condições meteorológicas."," Todas as alternativas estão corretas."],"rightAnswer":3},{"question":"  O deslocamento do veículo de sua trajetória, devido à perda de aderência dos pneus com o solo, é chamada de:","answers":[" Derrapagem,"," Aquaplanagem."," Hidroplanagem."," frenagem."],"rightAnswer":0},{"question":" contato dos pneus com o solo é chamado de:","answers":[" Aderência."," Derrapagem."," Aquaplanagem."," Hidroplanagem."],"rightAnswer":0},{"question":"  Para que o condutor tenha um comportamento seguro na via, é necessário:","answers":[" Ter conhecimento da Legislação e Regras de Circulação de trânsito. "," Ser habilitado, no mínimo, há dois anos."," Fazer revisão do seu veículo a cada dois meses."," Ter dirigido, no mínimo, 150.000 km (cento e cinquenta mil quilômetros). "],"rightAnswer":0},{"question":"O fenômeno que ocorre quando os pneumáticos do veículo perdem o contato com o solo, pela presença de uma camada d'água entre a superfície da pista e os pneus é:","answers":[" Aquaplanagem."," Condição adversa do tempo."," Condição adversa da pista."," Situação de derrapagem."],"rightAnswer":0},{"question":"Você está em uma via de bastante movimento e surge uma rotatória à frente com um veiculo lento fazendo seu contorno. Você deve:","answers":[" Buzinar para avisar que você está entrando com prioridade "," Diminuir a velocidade e deixar o outro carro completar seu trajeto "," Acelerar para adentrar à rotatória antes que aquele carro the atrapalhe "," Estacionar o veículo até que o outro complete a travessia "],"rightAnswer":1},{"question":"  Quando é permitido o tráfego pelo acosta- mento de uma estrada?","answers":[" Quando a pista estiver congestionada"," Quando, devido a problema mecânico, o seu veículo estiver lento "," Para acessar a lotes lindeiros ou fazer conversões "," Para rebocar um veículo acidentado ou com problemas mecânicos "],"rightAnswer":2},{"question":"  Você está dirigindo em uma avenida, após uma chuva forte e, de repente, ocorre o fenômeno da aquaplanagem (o veiculo flutua sobre a lâmina d'água na pista), Nessa situação você:","answers":[" Tira o pé do acelerador e segura firmemente a direção até que seja restabelecida a aderência do pneu com o solo "," Freia o veículo bruscamente para reestabelecer a aderência do pneu com o solo "," Acelera o veiculo, segurando firmemente a direção"," Liga as luzes de emergência (pisca-alerta) para advertir aos demais motoristas da situação de risco "],"rightAnswer":0},{"question":"  Ao atravessar uma passagem de nivel com uma ferrovia, sem cancela, você deve:","answers":[" Reduzir a velocidade e atravessar a via férrea"," Parar o veículo, olhar para ambos os lados e"," Buzinar antes de atravessar"," Acender os faróis do veiculo"],"rightAnswer":1},{"question":"  O procedimento correto do motociclista no meio de uma chuva 6:","answers":[" Acelerar gradativamente"," Reduzir a velocidade utilizando a embreagem"," Manter a aceleração constante não utilizando a embreagem "," Frear bruscamente, para diminuir a velocidade"],"rightAnswer":0},{"question":"  Os riscos e os perigos a que estamos sujeitos no trânsito estão relacionados com:","answers":[" Os veículos, condutores, as vias de trânsito, o"," Os lotes lindeiros ao longo das vias"," As edificações nas áreas urbanas"," A sinalização das vias"],"rightAnswer":0},{"question":"  É correto afirmar que, para evitar desgaste fisico durante o ato de dirigir, é necessário que o condutor:","answers":[" A posição do assento e do encosto do banco não"," Apoie bem o corpo no assento e no encosto do"," Apoie bem o corpo no assento, com as pernas,"," Apoie bem o encosto do banco o mais próximo"],"rightAnswer":1},{"question":"Dirigindo corretivamente, o condutor terá que:","answers":[" Corrigir uma situação de risco, não prevista"," Diminuir a marcha nas lombadas."," Dirigir com velocidade compatível com a"," Guardar distância de segurança do veículo"],"rightAnswer":0},{"question":"  O acidente que envolve, apenas um veículo, que não se conhecem suas possíveis causas:","answers":[" Colisão misteriosa."," Colisão em uma passagem de nível (via"," Colisão com animais."," Atropelamento."],"rightAnswer":0},{"question":"  Em uma freada brusca, arrastando os pneus do veículo você vai:","answers":[" Aumentar a distância de parada."," Diminuir a distância de parada."," Não há diferença."," Depende do tipo de pavimento."],"rightAnswer":0},{"question":"  A distância percorrida pelo veículo, após o condutor perceber efetivamente o perigo, é denominada:","answers":[" Distância de parada."," Distância de frenagem."," Distância de percepção."," Distância de reação."],"rightAnswer":3},{"question":"  Das condições abaixo citadas, aquelas que podem causar acidentes são as resultantes de:","answers":[" Adversidade do condutor"," Adversidade da documentação do veículo."," Adversidade do socorrista"," Não se pode falar em adversidade, em casos"],"rightAnswer":0},{"question":"Manter acesas as luzes de posição do veículo é obrigatório nos casos em que ocorre:","answers":[" Cerração, neblina, chuva forte."," Somente quando ocorre cerração."," Em qualquer situação."," Ao trafegar em túneis com iluminação."],"rightAnswer":0},{"question":"  Constituem alguns equipamentos e sistemas do veículo importantes para evitar situações de perigo que podem levar a acidentes de trânsito:","answers":[" Suspensão e sistema de direção."," Freios e pneus."," Iluminação e lanternas indicadoras de"," Todas as alternativas estão corretas"],"rightAnswer":3}]